覺唔覺好難同身邊嘅朋友探討學術

例如哲學 藝術 等等
一係就唔啱嘴型 一係就知識量唔對等
一係就因為會好多嘢講 俾人嫌煩

True

想討論不如開個tg gp一齊討論 咁就唔洗煩願唔願意討論

利伸唔用tg唔洗預我

我都覺 有時好想同人傾吓某啲課題
不過一諗到人地未必有興趣聽
就冇心機講落去
費事好似局人聽咁

咁呀
由淺入深
講解下你對「人生意義」四字既理解

true
啲人唔睇書真係好難同佢地溝通
調返轉頭佢地又覺得我難溝通
無限loop

1. 根本就冇興趣探求知識, 淨係關心日常生活嘢
2. 立場、態度(胸襟)唔同, 變成嘈交
3. 因為2.驚嘈交唔討論
4. 睇化晒, 冇乜好討論

想講多少少就會被人問：你咁認真做咩

難得個post咁多同道中人 唔好俾佢停

見樓主username就知係高質會員 岩傾

唔好話純學術嘅討論
就算只係比較理性少少嘅話題 相信身邊已經冇乜人願意耐心咁一齊探討
所以都係孤芳自賞就算 廢事煩親人地

做絲仲少，同男仔傾多

女仔都係傾下化妝手袋

身邊冇朋友可以講 結果去咗同老豆講
難得老豆肯理我

Same，唯有上連登睇下有冇POST啱一齊探討下

惺惺相惜

你有個對知識有渴求嘅老竇真係好難得

哲學，藝術真係好難搵人傾
e.g.大部份fd都冇玩音樂，閱讀開既多數係歷史、小說或者睇動漫

同意。
大部份現代男人淨係識講踢波、食煙、叫雞，女人就淨係識化妝、shopping、明星。
學術，不了！

我覺得朋友之間總要有某d共同特徵先可以做到朋友
例如一班鍾意玩card game的人聚埋一齊玩card game自然會成為朋友
你冇理由會期望呢班朋友會識其他範疇的興趣
咁大家有其他共同興趣咪可能進一步加深朋友之間的關係
冇其他共同興趣亦都係好正常的事
唔需要覺得失望

如果你話自己好鍾意傾哲學
應該去搵一個多哲學人聚集的地方
可能係大學哲學系 又或者某d組織／活動
不過其實我覺得連登都唔錯
只要有人開post 自然會有人討論

而家d人一聽到唔岩聽既就起哂鋼咁啦

上連登意見不合就搬老母出黎
講唔掂反駁唔到就直接鬧人戇鳩
講講下道理又突然轉左做直覺同經驗去推論

根本普通既社會問題都講唔到落去仲講咩學術
好彩係讀大學成班朋友都讀到書既 學術上有問題都可以講得深入少少

成日同老母嘈笑尻女權
然後同老豆圍爐講港英嘢

利申：屋企依家窮，但兩個都讀過u

歷史無興趣？

其實樓主不如開個tg谷

利申:想搵人討論下拉丁文，法文& 日文（自學中）,目標係讀文學（Baudelaire, 夏目漱石，Seneca.....),佛學呀，哲學都ok

呢句難聽過粗口呀屌啦星

我都係咁

憐燈學術台就係樓主最好嘅歸宿啦

心聲

高質港人

懶得管理
要開谷就要管理
同埋唔同話題疊埋又好亂

所以會同屋企人傾
一家人 唔怕佢嫌我無聊嫌我煩
無乜心理負擔

其實有啲冇讀大學嘅人都好有墨水
我識幾個都係咁 佢都係純粹興趣而學
反而唔知係我問題定點 大學同學都幾多係唔會傾呢啲

但我屋企人學識唔高
公屋家庭出身
同佢地傾都會好努力理解我
但有時講多咗好似自說自話
特別係佢地聽唔明 好似有精神病咁款

當年讀到U 應該係人中龍鳯黎
多口問句點解屋企都攪到窮

無錯 聽到火都黎

啱，佢哋好過好多家長好多。畀好多自由，唔逼你讀書，好多嘢都畀你自己決定。相反好多香港家長都限制自己啲仔女生活，眼光又短淺，唔識教仔女，變晒死讀書，無野心同追求，就hea住入hd。所以都好感激父母，同欣賞每一個可以一齊講哲學嘅fd

投資失敗
一怒之下轉埋行，話想追夢，放棄咗埋份好well paid嘅工，收入同財產一野由中產跌落窮撚

你可能都係一個失敗的投資
咁辛苦生你出嚟 點知到頭來走去恥笑父母
好不孝

覺得
佢地無興趣好難投入呢個話題

想同一啲對歷史、運動、藝術有興趣既人一齊討論下

淨係世界盃期間想理性討論下各球員技術球隊戰術etc都冇人理鳩你 好多時都覺得孤芳自賞

其實無心讀書嘅話，入唔入到大學都只係勤唔勤力嘅問題。

所以入咗u都唔代表佢地有學術嘅好奇心。
相反，少數唔入u嘅人雖然唔勤力dse，但都可對自己有興趣嘅嘢有好大嘅academic Curiosity，可以講得好high。

我都覺自己係一場失敗嘅投資
不過我覺得正視別人嘅失敗，不論邊個，都唔算恥笑嘅

不過不孝係真

歷史我ok

起碼要接近科目先有得討論喎

我講笑咋 唔好咁sad啦

因為網上嘅人講嘅嘢而sad其實好無謂
我無咁易sad巴打放心

最好得一個類別，先可以針對性討論
範圍太廣唔係人人都岩，最後quit group
除非搵到幾種興趣都一樣既人

堅想學下聽下WO

大多情況都係知識唔對等 用下個腦好似叫佢去死咁

香港人一般話題只有旅行，食，玩，打卡，電影

我個人比較重視推理邏輯能力
多過肚入面有幾多fact
始終硬知識上網一睇就有
但冇邏輯既人真係討論唔到
最慘係解釋邏輯比佢聽又有種好似高高在上教人野咁
所以寧願同思考力邏輯力好d既人傾認真野

雖然唔係個個大學生都有

有想認真討論下，講多兩句就覺得我串佢
一係就就分唔討論同嘈交或者講唔到邏輯，係到瘋狂打稻草人

咁你同學係幾好

好有同感，我讀IT類嘅engine，寫開program，想同同科嘅朋友討論下D技術野都好難。
例如我近排玩緊某種programming framework，想分享下我學到/發現到嘅野，
又或者我發現左有D咩好嘅free online course想推薦下比佢地，但佢地都係hea9我
問佢地對咩技術有興趣，佢地會答你寫下app囉，但講幾句就已經露曬底，乜都唔知唔識，口講有興趣但從來都唔會自己睇

我有諗過會唔會係我有興趣果D fields同佢地唔同呢，但我從來冇見過佢地會自己會睇咩課外野，自己研究咩新技術，一講呢tech野就hea9我，平時D話題都係講食/玩/睇戲/女 冇人話講呢D話題唔好，但作為讀呢科嘅人係咪應該要對自己果科有返少少興趣呢？

如果佢地本身比逼讀呢科，GPA低，冇心讀嘅都算。奇就奇在佢地班人都係成績中上，甚至GPA好高嘅人來，正常成績好嘅人或多或少都會對自己major有返咁上下興趣，但係佢地身上我睇唔到呢樣野，甚至令我覺得佢地冇興趣做乜讀呢科，佢地又唔係冇得揀

大力地同意

搵唔到人時唯有靜靜思考
都係快樂既

我明
身邊既朋友冇興趣 論都冇的討
我想討論既野佢地全部都唔明
我鐘意有關歷史 太空既野
一講親佢地就會
有冇人明呢種感受?

習慣左

宜家好少人會坐係度一齊討論學術
一係冇興趣一係覺得煩

有時就係太多呢種情況
搞到我都驚咗同人講學術嘢
好似俾人太認真咁
但我份人係停唔到思考
我覺得完全冇都唔諗唔識
日日只係尋開心 反而會好depress
完全冇深度交流真係好咩

初學藝術者留名

連登都係

玩到深入 多數都孤獨架啦
頂唔順呢種感覺 好難鑽研學術

又唔係話頂唔順
但只係奇怪呢個現象
可能學術對大部分人係苦悶

冇架 咁你一開始有興趣
但身邊冇志同道合嘅人 都唔奇
睇你好唔好彩 有 d人識得多d志同道合嘅人 咪開心d

不過你讀讀下 鑽得深 一定係研究到好專
就算同學科嘅人 都未必識太多你搞嘅野
都一定要習慣呢種感覺

同條女講完一大輪佢話唔明

講到咁難，咁當初你又點識班兄弟?
依家又嫌呢樣又個樣
十隻手指有長短，可能佢地都覺得你有大把野唔識，又唔想知，都唔想同你講

關咩事
做唔做到朋友同佢識唔識學術嘢係兩回事
只係講學術嘢好難有知音人
唔等於我嫌佢地 搞清楚先

文史哲不分家啵